# Giới thiệu về Java Virtual Machine (JVM)

## 1. Giới thiệu

Trong phần này, bạn sẽ giới thiệu ngắn gọn về Java Virtual Machine (JVM), mục đích của nó và tầm quan trọng đối với ngôn ngữ lập trình Java.

- Giới thiệu về Java Virtual Machine (JVM)
- Mục đích của JVM
- Tầm quan trọng của JVM đối với ngôn ngữ lập trình Java

## 2. Cấu trúc và thành phần chính của JVM

Trong phần này, bạn sẽ trình bày chi tiết về cấu trúc và các thành phần chính của JVM.

### 2.1 Class Loader

- Giới thiệu về Class Loader
- Các bước trong quá trình tải lớp (Loading, Linking, Initialization)

### 2.2 Runtime Data Areas

- Giới thiệu về Runtime Data Areas
- Method Area
- Heap
- Java Stacks
- PC Registers
- Native Method Stacks

### 2.3 Execution Engine

- Giới thiệu về Execution Engine
- Interpreter
- Just-In-Time (JIT) Compiler
- Garbage Collector (GC)

## 3. Cách JVM hoạt động và vai trò của nó trong việc chạy ứng dụng Java

Trong phần này, bạn sẽ giải thích chi tiết cách JVM hoạt động và vai trò của nó trong việc chạy ứng dụng Java.

### 3.1 Quá trình khởi động JVM

- Khởi động JVM và tải lớp chính
- Đọc và kiểm tra tập tin .class

### 3.2 Quá trình thực thi mã bytecode

- Chuyển đổi mã nguồn Java thành mã bytecode
- Thực thi mã bytecode trên JVM
- Vai trò của Execution Engine trong quá trình thực thi mã bytecode

## 4. Kết luận

Trong phần này, bạn sẽ kết thúc bài viết bằng cách tóm tắt lại những điểm quan trọng về JVM và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu về
